% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{Kleuringen vergelijken}{dr. V. S. (Viresh) Patel\\  \text{} \hfill Universiteit van Amsterdam}{}
Een graaf $G = (V, E)$ is $d$-regulier als elke knoop $v$ precies $d$ buren heeft. We zeggen dat $f: V \to \{1, \dots, k\}$ een geldige $k$-kleuring is als voor elke $uv \in E$, $f(u) \neq f(v)$. We schrijven $K_r$ voor de volledige graaf op $r$ knopen (dus met alle $\binom{r}{2}$ lijnen). We schrijven $sK_r$ voor de graaf met $sr$ knopen die de disjuncte vereniging is van $s$ kopieën van $K_r$. 

Zij $k \geq d + 1$ vast. Laat zien dat elke $d$-reguliere graaf op $s(d + 1)$ knopen ten minste zoveel $k$-kleuringen heeft als $sK_{d + 1}$. 
\end{opgave} 





